擁三物業兼汽車有醫保付醫藥費借重病女兒炒作慈父騙304萬

互聯網公司乘機宣傳

結果截至昨日，羅爾收到超過200萬元的善款，小銅人這家互聯網金融公司亦因而打響名堂。但有知情人士爆料，指原在內地當傳媒的羅爾在深圳及東莞有三棟房子、一輛汽車，並不貧窮。有媒體甚至查出他是三間公司負責人，笑笑亦有醫保負擔大部份醫藥費。

羅爾昨午回應，指他確有三個物業，深圳的是自住，東莞的兩個物業去年購入，共值100萬元，但兩個物業仍未有房產證，無法交易，不能賣樓救女。女兒的醫藥費於前兩個月共需11萬元，自費2萬多元，「這兩天的費用是3萬多」。

涉事的深圳小銅人互聯網公司劉姓股東。

醫院踢爆僅付4.1萬

而一開始沒表明是「小銅人」負責人的劉俠風亦稱「羅爾一家花了20萬左右」，又在網上指「和當事人、民政局商議，初步想法是成立一個白血病基金」，但他們的說法換來更多反駁，深圳民政局表明沒介入，隨後深圳衞計委及深圳市兒童醫院亦公開羅一笑的醫藥費，截至前日，三次入院共花20.4萬元，其中16.8萬元由醫保支付，羅爾只需負擔3.6萬元（約4.1萬港元）。

深圳市兒童醫院亦稱，羅一笑病情的確嚴重。網民指炒作的是大人，希望笑笑能健康。深圳民政局亦於昨日傍晚稱已經成立調查組調查事件。

對這次在微信開通「打賞」功能捐款，是否違反《慈善法》規定個人不得募捐，深圳市民政局則表示，打賞行為並不算募捐，縱然公眾認為自己是捐款。有網民嘲諷：「以後領導要受賄也不開口要錢了，直接要打賞如何？」

新浪微博/《封面新聞》/《北京青年報》

窮病童恐失援助

患白血病的羅一笑在深切治療部留醫。

從最初為人感動的慈父，一夜間變成令人齒冷的「騙子」，不少評論都批評羅爾及小銅人這種「帶血營銷」做法，官媒《人民日報》微博亦譴責：「別把孩子當道具！」

藝人李小璐曾遭騙捐

《人民日報》微博昨午發表短評，指最無辜的都是孩子，而有些底線是不能突破的：「別把孩子當道具！別過度煽情，煽到最後就煽起了大眾情緒；更別虛假營銷，善心一旦被透支，人心便會沙漠化。」曾於今年3月被不法分子利用患白血病孩子騙捐的內地演員李小璐，昨亦在微博問：「用愛去維護世界真的有用嗎？」又問甚麼時候人才能達到「性本善」。新華社亦發表記者評論，指「獵取善良」會透支社會信用，真正需要幫助的孩子在懷疑中失去求生機會，必須叫停。

內地騙捐事件並不稀有，除李小璐遭騙，南京去年亦有與今次類似事件，當地一名4歲女童柯蕾腦幹患瘤，需要200萬元（人民幣．下同）前往外國做手術，她的父親柯江最後籌得600多萬元，但因用款不透明，被質疑挪用善款，網民報警。

上海《澎湃新聞網》/新浪微博

On9名 羅一笑